秦國王室可能係南亞裔人士

研究人員還原在秦始皇陵中發現的1男1女遺骸面容。網圖

中國西北大學近日復原了西安秦始皇陵中，一名年輕男子和一名女子2具遺骸的面容，他們疑為秦始皇的皇子和嬪妃，而這名嬪妃可能有中亞或歐洲血統。

中國西北大學研究人員在西安秦始皇陵中，發現一個約100座墓葬的墓群，推斷是秦始皇的嬪妃及其僕從的殉葬地。其中一名死時年約20歲的女子，肢體遭到分解。

考古學家根據墓葬等級和陪葬品推測，這名女子可能是秦始皇的妻子或妾室，運用電腦顱面復原技術試圖還原她的樣貌，並指她的臉部特徵不屬於典型漢人，可能擁有中亞或者歐洲血統。但也有研究者認為，這名女性也不像是歐洲人，在未出現有力證據前，不宜太早下定論。

此外，一名男性的遺骸在帝陵外城牆東側上焦村出土，整片墓葬共有10多座陪葬墓，並有大批高價值文物，包含玉佩、絲綢、青銅劍及金銀器等。他的頭骨上有一個青銅製箭鏃，研究人員推斷這極可能是他的死因。研究人員又發現，他的頭骨和四肢在下葬時已經和軀幹分離，被放在棺槨頂部的一個匣子裡。根據電腦的復原圖，這名疑為秦皇子的男性死時約30歲，眼睛呈橄欖狀，鼻子略為肥大。

關咩事 全世界都係中國人啦

地理位置似中東多

屌睇錯泰國王室，仲心諗有咩問題

我都諗緊泰國唔係南亞咩

戰國時代就有個中山國，成個國都係歐洲白人啦。

泰國係東南亞

原來當年尋秦記還原度幾高，揾林峰做南亞人

仲有佢

唔怪得佢老母話佢係中國人，原來係贏氏遺裔

西楚王室可能係香港人

掙咩 都係韓國人 super

我都係個腦自動轉左泰字

望真啲同陳凱琳有啲似

小朋友連東南亞同南亞都唔識分，痴線
可能00後剩係識大灣區同中國地圖

劉仲敬

雪兒靚啲囉

項乳老豆

白痴，秦同義渠人不嬲通婚，義渠人就係吐火羅人。
印度人，吐火羅東行第一站就係秦了

證明左劉仲敬既睇法無錯

咁咪好囉

原來支國人日吹夜吹係秦始皇係南亞仔

屌睇到泰國王室

楚國王室係熊氏

眼殘睇漏 自膠

其實東南亞係冷戰中期先變成common term
(wiki都有寫)
講緊70後讀書只用南亞包括哂成個印度洋沿岸國家係普遍嘅事

Jesus Fucking Christ

就係因為咁秦國人民身材先較為高大，打仗有少少優勢

睇返徐福帶d童男童女去日本同d侏儒打亂種

去到今時今日都係矮到冇朋友就知屌印度西施好過

究竟有幾多人睇錯係泰國先入嚟

泰始皇

見到你咁講先發覺

雪兒好正 但死得好慘

想睇泰國皇室先入嚟

想知

邊度寫南亞

中亞和歐洲面孔
邊撚到南亞？

睇錯泰國先入黎

大概係指商周諸國係由西亞嘅遺產所造就出嚟
例如戰車技術、貴族尚武

誰和誰！！！！！

明明係中亞西亞人走落南亞
另一批就走去東亞
個標題講到南亞走去東亞咁

都是中国人，不用分那麼細

我睇完你comment 先知

以後要揾喬寶寶演秦王

地理位置上佢地係最接近中亞同東歐，經過多年通婚點會無其他血統。

地理上秦國連接巴蜀可通印度

Call me 秦王singh

睇相明明係廣東人

中國西北大學近日復原了西安秦始皇陵中，一名年輕男子和一名女子2具遺骸的面容，他們疑為秦始皇的皇子和嬪妃，而這名嬪妃可能有中亞或歐洲血統。

炎黃子孫

靚仔嘅王孫呢

做咩po我出嚟

穆罕默德。政

同埋所謂純種漢人根本好難去 Prove，現有資料同推斷係全世界來自非洲，有人去左歐、美、澳同亞等地再慢慢發展。但發展到一定程度就一定會對外擴張通婚。

穆生係公元500幾年嘅人嚟㗎喎

又咪係蒙古人樣

山東人就真係歐洲人黎

中國自古以黎都係印/巴領土

諗起佢

陳凱琳細佬

我都係

其實泰國真係唔屬南亞
南亞同東南亞係兩個唔同的地理位置

南咩亞?中亞就中亞，咸陽建設聽講係由西遷入既人攪，估計秦祖先都係近而家寧夏甘肅個邊遷移，而D新疆人個樣都似似地高加索人種，係隔離既寧甘地人係佢地既後代都唔奇啦

話時話，錫克人屬於受唔受種姓束縛

我地唔care 種姓制度 甚至可以話係反對佢

一早都話戰國時既人係近亞里安人種多D。

最後由劉邦集團帶領土著奴隸造反，亞里安貴族全面收皮

唔怪得咁好打，原來南亞仔黎

秦國王室姓鄭
有華人血統的

印歐民族最東就係吐火羅

所以根本冇乜好出奇

早少少嘅亞歷山大班靚都打到去塔吉克同印度河

知識需要與時並進

除咗歪理外

Agree
但我覺得搞知識普及唔使mean9人

大家記唔記得初中中史有講秦國變法係要中原化秦國
佢地秦國班游牧民族本身就唔係中原人

我同屋企人到依家都覺得 佢地老母一定有出去偷食

白起又有冇包容趙國降卒啊

哇
仲黑過南亞人

自古以來，xx都是中國人

原著係膝翼個仔，項少龍穿越時空冇左生殖能力

姓鄭比人推翻左喎

史書記載嘅戰國軍隊人數至少誇大十倍

印度人唔係黑矮瘦嘅咩=.=

所以劉邦要起義打倒南亞仔

而唔係幫佢掃街

之後繼續冒姓鄭
【橙訊】泰王拉瑪九世蒲密蓬‧卻克里(Phumiphon，鄭固)駕崩，王儲哇集拉隆功(Maha Vajiralongkorn，鄭冕)本應繼承王位，但他卻宣稱因哀於父喪而暫緩登基，這讓流傳於泰國民間200多年的「鄭王之詛咒」再度成為民間熱議話題，太子哇集拉隆功日後若能成功登基成為「拉瑪十世」，才能破除這個困擾泰國曼谷王朝的卻克里王室200年的傳言。

這個詛咒與卻克里王朝的建立者有關，也與泰國史上的華人皇帝鄭信有關。據稱200多年前，泰國仍稱暹羅時，遭緬甸軍隊入侵幾近亡國，後世泰國華人稱為「潮州王」的鄭信擊退了緬甸人，光復暹羅並在吞武里自稱為王。

然而史稱吞武里王朝的泰國盛世，只經歷了短短13年，與鄭王情同手足的通鑾·卻克里(Thong Duang，鄭華)將軍，在一次宮廷政變中擊殺了鄭信，並自稱鄭王義子「鄭華」，自立為王(史稱拉瑪一世)，改國號為卻克里王朝(因定都曼谷而又稱為曼谷王朝)。

個時歐洲人打到落去啦

巴蜀印度都幾難行